亞洲最高學府 - 香港大學 🔥

香港大學，簡稱港大（英語：The University of Hong Kong，縮寫：HKU），是位於香港島西半山薄扶林的公立研究型大學。該校成立於一九一二年殖民地時期，並於翌年三月十一日正式辦學，是香港第一所高等教育機構。成立之初，更是英國在東亞唯一的大學。

前身是一八八七年成立的華人西醫書院，該校後來演變成香港大學醫學院，與文學院及工程學院一同被認為是其創校學院。日佔時期對大學造成了很大的破壞。太平洋戰爭後，香港大學復校，其後多個學院及部門相繼落成。香港大學現共有十大學術學院，創校以來一直採用英文教學。其以法律學、政治學、工程學、教育學、會計學、生命科學及醫學見長，且為全球第一個成功鑑定及上報冠狀病毒（非典型肺炎病原體）的研究單位。該校培養了社會各界的著名人士，亦持續位於《QS》及《泰晤士》綜合排名的亞洲三甲之列。

Ho ball

G持🇵🇳

垃圾學校

Agger

此貼必火